Testing

Content to be updated

test下P牌應該推唔到post

[新手區] 本金 HKD 200K 試上 HKD 1M [純美股]

HKD200K全係自己打工賺得, 先用本金50% (100K) 入場試驗, 到合適時機就全投200K。第一隻美股係2020年2月25號 ZM@$109, 及後買賣眾多美股, 有輸有嬴, 於5月12日曾高峰錄得112K, 惟及後表現持續變差, 截至5月21號只剩103K

開po志在 1. 紀錄每日的持股 2. 逼自己記住某d戒律 3. 有機會以股會友, 尤其新人, 因為我都係新人, 非資深炒股師, 故好多問題都答唔到師兄們, 如有答到既, 我先盡答 4. 如果最終賺到1M, 可留下紀錄 5. 預左不會短期 (至少1年) 內達到, 是為長期目標, 可能需要3,5,7,9年不等, 但我相信只要方法正確, 方向正確, 學習加上長期練習實踐, 目標終有一天會到達, 只係時間問題

戒律05-27
1. 每注佔本金5-7%, 不可貪心
2. 每一隻股不可多於本金30%, 不可貪心
3. 股價去到買前set好既止蝕位就一定要賣, 不可貪心
4. 股價去到買前set好既止賺位就一定要賣, 不可貪心
5. 如賣左股票後好似火箭直升, 都要保持平常心, 不可貪心
6. 如賣左股票後直插, 都要保持平常心, 不可覺得自己係神預算
7. 如之前買過或曾經睇好既股票, 如不合乎現在買股條件而無貨, 都要保持平常心, 不可貪心
8. 如遇到單日好大既趺幅, 如果未到止蝕位, 除非有其必要賣既原因, 否則不賣, 不可驚慌
9. 如持貨既全部大趺, 保持平常心地到止蝕位先逐隻賣出, 不可驚慌
10. 保持謙虛, 山外有山, 人外有人

以下係US時間 2020-05-27 13:30 既持股, 全真倉, 下面有時間先貼8仔真倉, 因為8仔好難逐張cap, 而且我都唔用8仔個版面炒, d數字好多都係non-update, 我平時都係望住excel炒

支持

支持巴打呀!!!!! 我都每日整理緊自己既投資logsheet
你入面有好多戒律我都有參考緊呀

BTW 超級期待貓山兄天書, 不過我覺得巴打你都係強架, 好有心, 好肯分享自己想法, 我都係新手, 我地一齊努力呀!!

一齊祈求佢出山指點

既然大家咁期待, 我今日放假, 睇下可唔可以係屋企整埋個尾佢😇

今日我好興奮呀, 等緊沽爆恒指, 等左呢個機會好耐

wawa 巴打你又港股又美股咁咪完全唔使訓……
好期待呀，巴打賺多啲呀!

係呀，所以而家勁眼訓，不過買到星期五就會收收薑，一向都唔買港股，但今次恒指嘅potential災禍太大，小黑天鵝蠢蠢欲動，今次就係how much we can if we are right，要好好佈署

how much we can win if we are right
hxxxxxxxxxxxxx lose if we are wrong

名家金句

7500, 7.99再買1000股, 7.92x2000
佈署兩注都成功, 今次potential完美風暴不可錯過

8.14再買500股, 7.964 x 2500
聽日如果開市gap趺, 開市即克買多500股, 完成整個3000股既買入活動, 然後就等恆指趺入地獄吧，如果唔趺，估錯左，就7.9-7.92 止蝕離場，

Lm

yo師兄 我都未係咁得閒update, 呢排你炒成點啊

我都仲係103k, 炒得不太好, 所以都無乜update

都無咩update嘞, 恆指既大趺未到時間, 由於估唔中大趺, 7.94 -> 平均 8.11 賣出, 賺左幾百蚊港紙, 留番一注7500 (5千幾蚊港紙) 等黑天鵝, 另外尋晚補購左幾隻強勢板塊既美股, 尋晚由於尾市狂插, 所以今日無咩賺頭, 總計今個月都炒唔太好, 6月繼續

G持

謝師兄

一張簡單既excel紀錄底賺蝕, 一路都覺得keep record, 睇住自己既買賣成功/失敗係好緊要, trader既成績表就係自己個fund既performance,

做岩決定sssss -> 隻trade賺錢 -> 賺既多過蝕既金額 -> 基金總數金額上升

雞雞地投雞7500 嬴左三百幾蚊, 今晚再等開市

同埋做stock trade同做生意有類似, 每隻股票就係自己既貨品, 紀錄成本同售價, 就知道自己有冇買賣岩貨品, 不同既係做生意要自己做MKT, 做SALE, stock trade無得控制市場價格 (有某D大戶可以), 做散戶既售價只可以等market去定, 既係主動, 亦係被動

vbiv升到2.9衰貪心冇放，坐到依家搏佢再升番
但係我成本2蚊，唯有慢慢等，無輸無蠃咁

師兄 最近點 早兩日入咗山貓巴之前隻SDC

輕鬆2.15啦

最近一般般吧, 星期一，二，每日賺幾百蚊，帳面 104k, 多1k

SDC 而家咩情況了？

呢幾日係用新炒法, 我加左貓兄／livermore 揀強勢板塊既技術入去，再加貓兄講要等高位回落／俗稱洗完盤之後先買呢樣技術入去，另外set左MM既定點止蝕止賺法：risk －10％，reward 20％，就揀左呢批股票

其實有仙股買，d仙股可以一日20－40％，不過我用8仔買唔到呢d仙股，買唔到呢股potential了

而家呢幾日都叫穩步慢慢升，會經歷少少風浪，but at least long run 係賺緊

我用數字data去screen股，希望做到用數字取代到screen 圖表型態既能力，trade番3，5，7年就轉程式文易

俾番d真倉相

我用trading view, set幾個criteria, 其實都搵到類似貓兄講既型態, 有機會再同大家share

有賺好過蝕啦慢慢嚟 玩咗兩個月我都係啱啱翻到家鄉

7.8入SDC 而家家8個幾 睇吓有無得再上翻9,10蚊嗰d位 希望個莊無咁快走人

番到家鄉幾好 代表你可以用少d嘅本金, 賺番lost左嘅嘢

好, 今兄你叫到, 我呢幾日有時間整一整合

因為貓兄係好耐之前出現過10日, 之後就消失係江湖之中, 係由1跟到3啊, 吸收人地問同自己問過既問題, 消化再擺入自己trade既系統

你本金同持有既股票組合係點樣？

如果想問問題，仲可以去呢位師兄個po，佢都好nice答問題同賺到錢

多謝你答我呀

最想知係你哋點樣發現嗰啲股

揀股可以話係千門百派啊，貓兄用既自然選股法，即係佢會睇
1. 財經台
2. 新聞
3.
4. 其他佢自己平時會唔覺意睇到既股票
人地提左之後，佢就會睇圖表，睇完覺得有potential，就會擺入watchlist，觀察下股票既發展，去到岩既買入位就買入

，佢可以俾我set好多criteria，全部data都係即日既data，screen左出來既股票我就會直接買入，之後等止蝕同止賺

其他師兄都有好多選股法, 不過記住選股只係成個trading plan 既2成（左右），就算發現到有potential 既股票，都要係適合既價位買入，適合既價位賣出，如果同時做唔到以上兩樣野，一樣會輸

20％選股
20％選中買入價位
20％選中賣出價位
20％倉位控制
20％ 紀律＋心理＋情緒控制

成功既trader大概有呢5樣techniques

多謝你

而係選股呢一part，仲有一招係先選板塊，貓兄好早就知道Biotechnology / Pharmacy 好多potential 爆升股（升20％－100％不等），咁佢就會screen哂所有同類股票，搵出邊隻係最有potentail，

情況就好似去賭場，每塊板塊都好似一間賭房，首先搵出邊間賭房容易賺錢，再入去逐張台睇下邊張台有potential 賺到錢，之後就落注，呢種就係典型既speculator，投機者

慢慢來吧，輸緊既話，仲可以調節心理，輸緊既錢只係你既學費，如果你可以從輸既trade學到教訓既話，股票就係你既最好導師，輸左既錢就好似交左學費俾老師咁，只要吸收到教訓，將來一定可以嬴番

講講下都好掛住貓兄同其他師兄

你excel係自動update? 你係寫咗code?

消化同擺入自己嘅trade系統呢點真係好緊要 最少我睇完1-3明明地佢個套 由搵股到止蝕止賺 跟住試過搵到隻GNCA出嚟炒咗一波 都幾有成功感

target同cut loss都有簡單既formula會自動update，不過都係好人手，將來搵d programmer 整真既自動update，可以連去經紀行既sytem，自動

target 同 cut loss就係我岩岩既要揀正確既賣出點，我就簡單總之負10％就賣，賺20％就賣，呢個就可以令我諗少d野，plan少d野，避免無原則既賣出

記住賣出要有原因，我就＋20％ ／ －10％，貓兄既賣出係用佢既肉眼去判斷，高級好多，其他師兄都係肉眼多，岩岩stock_livermore兄就更有原則去判定幾時賣（止蝕／止賺） ，每次都一定要跟rules，即係我提到既紀律，用一條rule，keep住trade，長久就會知呢條rule岩唔岩

如果賣出無rule，就會好迷失，唔知幾時先賣，每次都好似做錯決定咁

學左再用番出來，又賺到錢，成功感好大架

講左就要做，岩岩今兄問到有咩股screen到似貓兄model，以下呢隻有相似地方：

VVPR，相似地方：
1. 價位低過1
2. 有幾次其中一日大莊爆拉升，及後日子散貨區回落
3. 最近數到2月25一次爆拉升，5月6號一次爆拉升，兩次都係不尋常既巨型成交
4. 2月25爆拉升後，2月26－5月5 散貨回落
5. 5月6號一次爆拉升之後，回落既range係高過上次散貨區（今次回落range係0.86 - 1.04，上次係0.61-0.82)

從呢個方向睇，如果我而家買入VVPR，就係等下一次莊家爆拉升多一次，一日可以執30％，當然要自己止蝕了

VVPR, 板塊係electricity utilities, 用我自己既板塊分析, 唔算好強既板塊, 所以我無買入

另外岩岩諗到一招，只要我地將貓兄成功既trade，將我地將來screen到既股，用tradingview或其他screen股既programme，做一個price/volume comparison on the same graph, 咁就可以輕易見到兩者既型態爭幾遠，都可以作為其中一個參考

吖屌，岩岩screen果陣都無留意，原來今日就係莊家爆拉既日子，今日盤前已經50％，可想而知如果係之前幾日已經留意到既話，今日已經係貓兄式賺錢日

做貓兄式trading，係唔知會潛伏幾耐，只可以買左，等到莊家再次入場，莊家一入場，就嬴錢

cap埋俾今兄，呢堆都係可以用數字同tradingview好輕易screen到出來既potential爆升股，板塊上面packaged software, biotechnology, pharmacy, 仍然係各大炒家熱炒既板塊

其實最近好多oil & gas都炒緊番上來，大家都可以留意下

師兄你真係好有心不停share自己嘅諗法同選股 我自己仲係停留響肉眼睇下d形態 再望下volume
希望可以學下好似你咁technical選股 你真人應該都好幫人同鍾意學野 好appreciate

上面個list咁長 慢慢逐隻睇吓先 睇啱有入貨嘅再上嚟講先

呢個我覺得又d難 始終每隻個形態都唔同 潛伏期又長短不一 加上山貓巴唔係玩嗰d都好幾種形態MRNA APDN 同CLSK SONM嗰類都差好遠 不過都可以試下 但我好少用咁多tool 用嚟用去都係futu個app

勁呀師兄 啱啱先睇到今日爆升咗放咗未

咁大好既消息，終於搵番佢了，聽日搵你拎番個tg grp，我差唔多訓嘞

咁就唔使再集底果10日既精華

巴打你哋果句好大感觸
賣咗就升 賺少咗 千祈唔好再貪心中入去，會死
跌未到止蝕價就唔好驚

尋日一驚放哂 瞓醒佢又彈返上去
呢啲真係要用心去訓練好自己

今兄可以add埋我嗎? livingstonhk

謝謝啊

肉眼唔係停留啊, 好多當今明星trader都係用緊肉眼, 肉眼可以正確判斷到係好勁既事, 人腦勁過電腦

無買嘞, 唔岩我玩果d板塊, 同埋我用8仔on99, 買低過蚊既股票會蝕價, 是好撚on9, cap俾今兄你地就ok

炒股票既真核心係炒心理, 從自己係trader角度去睇, 升就會好緊張, 想快d賣, 賣左佢再升, 就怪自己唔夠貪心, 然後再買, 後尾當然會回落, 將嬴既輸番番去

心理係trader既天敵, 但運用得好, 可以做trader既朋友

唔係我嚟 我都唔響入面 上面位巴打幫幫手add埋我哋 tg @ksp0689

終兄可否加埋我地啊@ksp0689 @livingston

我唔知點加 但你好似已經係入面喇WOR

今兄呢？ 佢係唔係入面啊？因為我好少用livingston 既tg，哈哈，我一陣check下先，終兄你呢排跟貓兄trade成點啊

我唔係入面呀終巴幫手響group叫人add一add我哋啦

師兄可唔可以教下點用tradingview去搵落後咗嘅版塊股？

可以啊，tradingview入面有rating，當然佢既rating 唔係一定準，亦絕對唔係單純跟佢rating 寫buy就buy，寫sell就sell，咁就可以賺錢，但佢既係rating係一定有參考價值，因為我睇過好多圖，好多根據我學過既TA，佢既rating係 buy or strong buy，佢張圖一定係好靚，一定係uptrend

我發現到呢樣野之後，我就開用佢既rating來做screening，舉例，我會download 佢4千幾隻既股票，with information of

1. 板塊
2. rating - strong buy 既股票數字
3. 每一塊板塊有幾多隻股票
4. 佢既strong buy 除以total sum，percentage 係幾多

舉例，
我而家會搵到homebuilding總共有13隻股票，total13隻股票係trading view既TA rating都係屬於強勢，即係100%

舉例，
我而家會搵computer hardware總共有30隻股票，只有6隻係強勢，屬於20％

即係話，homebuilding係強勢板塊，computer hardware係弱勢板塊，我既trading一定係trade強勢股，所以我就會去最強既板塊，挑選最強既股

如果你問落後左既板塊，呢樣野要好小心去分析，因為佢落後左，有可能佢會係未來更加落後，有可能會keep普通落後，有機會轉強，有機會轉極強，對於未來，trader係唔會有100％既答案，我地只係去投機／估／計算佢未來發生既機率，同佢既倍率

講番正題，落後既板塊其實係有timeframe同comparison要睇，落後代表either 1. 佢既上升速度無以前咁快了，呢樣我地就要每日去trading view download data, 將strong buy 既percentage化為以日計既trend 圖，我地就可以track到一塊板塊，佢係唔係keep緊每日少強勢股，少既速度有幾多

2. 佢既上升速度無其他咁快，樣我地就要每日去trading view download data, 集底每日邊塊板塊係相對強，邊日板塊係相對弱

無論一定二，都會答到你問題，去tradingview 找出落後左既板塊

但係咁樣係唔足以令我地賺錢，我地要知既係，呢d板塊，將來轉強既機會率有幾多，因為呢d只係令我地知道past 同 now，但股票係要估未來